[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

整理重開
香港本土書店平靚正，點都有間喺左近

仲有俾中聯辦過濾咗嘅敏感書
唔好話冇三中商（三聯、中華、商務）就買唔到書
買唔到你上嚟講，大家同你集思益廣
你喺小店買唔到嘅書，三中商更加冇可能會有
只要你去過一兩次小店，就會發覺有好多你以前冇見過嘅書。

見大家爭論緊裝唔裝修，
小弟用咗一晚整合香港本土書店既list
希望大家以後多多支持。
Highlight咗嘅黃色書店都有表態支持今次運動，大家快啲去懲罰下佢哋
(有啲fc唔到執咗未就冇放上個list)
排名不分先後, 有地址時間

內容參考自各大網站、平台、巴絲同個人意見
如果被引用咗，希望大家唔好介意
真係去唔到小店，仲可以捱貴書去誠品嘅。

個人支持裝飾三中商，唔贊成燒書。
題外話，我唔肯定毀書會唔會對作家收入有影響。

三中商如何影響你我？
《星期三港案》 18/7 仲買「三中商」？ 毛記電視

你買佢啲嘢=捐錢俾支共=不斷逼害香港書店同出版社=思想控制香港人

咁啱搵到個map

咁啱搵到個FB介紹獨立書店

個list太長，仲有啲再小型啲嘅書店靠大家發掘
麻煩大家幫手推上熱門, Po上ig fb等多啲人知

另外有巴打整咗個非三中商教科書店list

如果有巴絲可以幫手整文宣就好啦

睇唔切都正評留名先幫手推上熱門

港島
見山書店Mountzero Books
書選以文藝為主，既有香港作家的小說詩集，亦有內地文化雜誌
地址： 上環太平山街6號C 鋪
開放時間： 星期一11am-6pm,星期六12-6:30pm

艺鵠書店
定期舉辦不同的文化活動如展覽、音樂會、電影放映會、讀書會、講座、記者會等。
同時是一間獨立書店 結合文、藝、史、哲等書種
地址：香港灣仔軒尼詩道365-367號富德樓
開放時間：星期二至日 12:00-19:00；星期一休息

The Coming Society | 實現會社
二手書店+藝術空間的結合體。
地址：灣仔軒尼詩道365號富德樓2/F 實現會社
開放時間： Mon - Sun : 13:00 ~ 20:00

Flow Bookshop+Lily Bookshop(莉莉書房)
中環二手英文書店, 共用一址，所以新書店是集兩店藏書。
地址：香港上環皇后大道中189-205號啟豐大廈1F&G
開放時間： 12 PM - 7:30 PM

精神書局
設上門收書服務，藏書從二手書、新書至線裝書都有。
地址：北角渣華道24號建業大廈地下7號舖（北角店）、西環屈地街28號地下B舖（西環店）
開放時間：星期一至日 11:00-21:00

森記圖書公司
除了二手書店，還是流浪貓安樂窩，店內收養了20多隻貓。
地址：香港北角英皇道193號英皇中心地庫19號
開放時間：星期一至五 13:00-22:00；星期六 14:00-22:00；星期日 16:00-22:00

生死書店「義守書社」
以生死為主題，希望塑造讓人討論及反思的空間
地址：柴灣泰民街11-15號樂翠臺商場D3舖
開放時間：佢哋開舖時間都幾唔定時 建議大家去之前fb/ig dm佢哋問下先

大業藝術書店
三千呎地方收藏了大量藝術書籍，其中東方藝術藏書最為矚目，內容涵蓋瓷器、書畫、當代藝術等
地址： 中環士丹利街34-38號金禾大廈3樓2室
開放時間： 11:30am-7pm

Sharakudou | 寫樂堂 [二手日本書店]
地址：銅鑼灣 恩平道 44-48號 恩平中心 地庫06-10
開放時間： Mon - Sun : 12:30 ~ 21:00

Parenthèses | 歐陸法文圖書公司
提供的法文書籍種類包括文學、漫畫、語言學習素材、旅遊書籍、文具及電影。
地址：中環 威靈頓街14號 威靈頓公爵大廈 2樓
開放時間：
Mon - Fri : 10:00 ~ 18:30
Sat : 09:30 ~ 17:30
Sun & Public Holidays : Closed

BooksMart
售賣英文書籍
地址：西營盤德輔道西210-212A號浩榮商業大廈11樓212室
開放時間： 11:00-19:30，星期三、日及公眾假期休息

樂文書店
最早引入台版書嘅香港書店
分店：銅鑼灣駱克道506號2樓
開放時間： 11 AM - 9:30 PM

溢記舊書店
整個書店面積只有兩平方公尺左右，以經營書法、美術及文史哲類書籍為主打，兼賣毛筆與墨。
地址：灣仔道163-165號新天地商場3樓T30號舖

九龍
序言書室
主要售賣中英文哲史學術書籍，店內亦劃分角落，讓讀者安坐閱讀、喝飲料和上網。
常舉辦各類文化活動，如讀書會、座談會及新書發布會。
序言做member 所有書8折、有貓
地址：九龍旺角西洋菜南街68號7樓
開放時間：星期一至日 13:00-23:00

小息書店
紮根社區，旨在「培養一種文化」，店面八成書賣文學、哲學書。
小息書店也定期舉辦講座、讀書會。
地址：長沙灣道137-143長利商業大廈11/F
開放時間： 12:00-20:00，星期二休息

樂文書店
最早引入台版書嘅香港書店
地址：九龍旺角西洋菜街62號3樓
開放時間： 11 AM - 9:30 PM

博雅小書店
地址：旺角彌敦道608號總統商業大廈6樓601A室
開放時間：星期一至日 11:00-21:00

My Book Cottage | 讀書好棧
地址：九龍尖沙咀柯士甸路 18 號僑豐大廈 2 樓 207 室 (佐敦港鐵站 D 出口)
開放時間： Mon - Sat : 10:00 ~ 19:00, Sun & Public Holiday : Closed

梅馨書舍
藏有大量線裝書籍及古籍，部分鎮店之寶是非賣品，只作觀賞
地址：旺角西洋菜南街66號7樓
開放時間：星期一至六：12:00-21:00；星期日：14:00-21:00

開益書店
咩都有，文哲史多
地址：旺角西洋菜南街61號1樓
開放時間：12:30-9:30pm

Kubrick
以販售電影書為主，兼及文學、文化研究、社會科學、音樂攝影等藝術類書籍，亦有時裝潮流及文化雜誌。書店闢一半地方作咖啡廳，提供意粉、糕點等西式食物
地址： 油麻地眾坊3號駿發花園H2地舖
開放時間：

田園書店
1976年創辦的香港特色書店,專營港台大陸文史哲藝術社會勵志書。
地址：旺角西洋菜南街56號
開放時間： 10:30–22:00

金鈴書店
二手書籍及漫畫
地址：長沙灣道74B

榆林書店
二十三年歷史, 乜都有
地址：旺角西洋菜南街59號
開放時間： 11:00–22:00

Bleak House Book 清明堂
主打二手英文書。有外國書店水準，價錢相宜
地址：新蒲崗八達街9號2705室
開放時間： 星期一三至五 12pm-6pm, 星期二接受預約探訪,
星期六11am-1pm及2pm-7pm, 星期日12nn-5pm

URBAN SPACE都市空間
書店咖啡廳
地址：土瓜灣美景街47號B地下
開放時間： 2:00 PM - 10:00 PM

Toast Book
二手藝術哲學書店，書不多，只有三兩個書架
地址： 石硤尾偉智街38號褔田大廈地下11號舖
開放時間： 周二至日11am至8pm

我的書房
二手書店，有巴打補充賣書海鮮價。
開放時間：星期一至日： 1:00pm - 9:30pm (公眾假期照常營業)
地址：
A店:太子荔枝角道79號地下(太子站C2)
B店:深水埗荔枝角道208號地下(深水埗A2)
C店:深水埗長沙灣道44號地下(太子站E)

Swindon Book Co Ltd 辰衝圖書有限公司
Large, traditional bookshop stocking English texts in a range of subjects, with a children's corner.
地址：13-15 Lock Road, Tsim Sha Tsui
開放時間：
Sun 12:30-6:30pm
Mon-Sat 10:00-8:00pm

Sun Ah Book Centre | 新亞書店
以文史哲類的二手書為大宗，簡繁體書混雜，有不少老線裝書。
地址：旺角 西洋菜街5號 好望角大廈 16樓1606室
開放時間： Mon - Sun : 11:00 ~ 20:00

Apollo Book Co. Ltd. (Japanese Book Centre) | 智源書局有限公司 (日本圖書中心)
創立於1947年，是香港首間尊營日文雜誌 / 書籍批發及零售的書店。提供長期訂閱服務，並代客戶直接由日本訂購書籍。
地址：尖沙咀 金巴利道27-33號 永利大廈 2字樓A座
開放時間： Mon - Sat : 10:00 ~ 19:30
Sunday : Closed

Wildfire 把幾火書店
地址：官塘巧明街119-121號﹐年運工業大廈﹐4樓Flat A, 06室
開放時間：週一至六17:00 - 21:00

新界
解憂雜貨店
書店主打舊書，由舊版名著到外國攝影雜誌均可淘得，而且定價低廉，十元廿元已經成交。
店中更設漂書架，讓好書自由免費流轉。
地址：新界大埔寶湖道街市F021, NIL Hong Kong
開放時間： 11:30 am-8:00pm

Himawari Publishing Company | 向日葵出版社 [日文書]
日語學習書籍專門店。出版及售賣日、港、台三地日語學習及教育書籍，常備多種日本手工書及日文電子辭典。另提供書籍、CD、DVD 訂購，日語教材批發服務。
地址：新界 葵涌 大連排道152-160號 金龍工業中心 第1座25樓C室
開放時間： Mon - Sat : 10:00 ~ 19:00, Sun : Closed

生活書社
「生活就是社運」，係生活書社經營嘅原則，售賣各類人文書籍
地址：元朗鳳攸北街5-7號順豐大廈39號地鋪
開放時間： 11:00 - 20:00（一、二、四）11:00 - 18:00（三）11:00 - 21:00（五至日）

Book B
書店店面不大，左面是咖啡店，右面是書櫃。
小店搜羅世界各地的繪本、設計、文學等文化書籍雜誌及獨立出版刊物。不定期舉辦文化音樂活動。
地址： 荃灣白田壩街45號南豐紗廠111號
開放時間： 12pm-7pm

偏見書房
二手書店
地址：葵涌健康街飛亞工業大厦十五樓十六室
開放時間：星期六12:00-17:00，其他時間可預約到訪

虎地書室
由學生打理，主事的學生各有喜好，電影、哲學、文學、音樂等等，書選隨他們個性及喜好，定期辦文藝活動
地址： 屯門嶺南大學新教學大樓地下UG16
開放時間： 星期一至四2pm-9pm, 星期五2pm-7pm

南丫島
把賣書的收入幫助島上的流浪貓狗
他的書店就在榕樹灣大街上，不妨一邊與他閒談，一邊捐款支持有意義的活動。

連鎖書店
大眾書局
BookaZine
主要售賣英文書籍
Buddhist Bookshop | 佛哲書舍
以佛學類的書為主題。
T.H.Lee Book Co Ltd | 天利行
A&P Book Centre, Academic & Professional Book Centre | 學術專業圖書中心

如果係上網買
英文書可以上book depository，
二手書可以上abebook, sparktake搵，
想download書可以去libgen搵
中文書就香港二樓書店（免運費門檻低，同喺博客來買唔會差太遠，可以幫手直接同出版商攞貨運嚟香港）, 次文化堂
台灣：博客來, 金石堂、三民書局（逐本包bubble紙啱哂錫書人，價錢同博客來差唔多，ok便利店取貨）

光復香港 時代革命

邊個負皮我

推 .
另提醒大家冷處理分化post

推

今次我分啱地區啦

估唔到香港仲有愛書人

我睇100毛訪問次文化堂社長條片睇到眼濕濕
喺文化傳承啊

不嬲去大眾買書 俾廿蚊仲有會員做 好似係

買電子書，一可以環保，二可以打破 壟斷

最緊要係教科書可以邊度取代

撐你依個post，真係尊重書本，知識，就更要落手對付三中商，利用權力控制知識出版自由既人永遠係尊重知識既人既敵人

有巴打整咗個非三中商教科書店list

但係大眾冇乜書揀

咁要睇埋係邊個出版社出版
個人都係堅持實體書書香味冇得頂

我諗好多睇開書都去小店買嘅
慳錢之餘又多書啲
但係冇睇開可能唔知由邊度入手

Push

和理非戰場－面具人鏈
外國嘅人好幸福，一出世就生活係民主國家，有部分人根本唔會明點解我地爭取民主要用裝修、神獸（唔好高估外國人嘅智力，佢地睇野好表面）。

有位巴講得好啱，我地之所以漸漸少咗國際支持，係因為和理非戰場越來越細。冇和理非嘅活動吸引佢地嘅眼球，餘下嘅只有神獸同裝修。

咁所以，我地可以搞返個面具人鏈，表達我地不畏反蒙面法，不畏極權嘅精神。
人鏈活動一直都比較少人被人拉，比起遊行更適合一家大細出席
而且我地日日遊行，係外國人眼中好悶㗎。要有多啲gimmick佢地先會重新關注。
時間、地點我唔知應該點定，但如果真係搞面具人鏈，我地可以帶上自製嘅四川面譜、facepainting、動物面膜、超人、Mario、多啦A夢、V煞⋯⋯冇嘅話純戴口罩都得，不過口罩上可以畫野。總之約精彩越好玩越好
我地依家好需要一個嘉年華式抗爭去緩和下大家嘅情緒，同獲得國際認同。好似之前雷射革命咁。

如果各位手足覺得呢個建議ok，就開多另一個po去講時間地點啦。
（大家都要考慮一個問題就係，面具人鏈會唔會被狗拉，如果會嘅話⋯⋯都係諗諗先。畢竟expect一家大細出席，怕會全家被告）

p牌求推

push 唔好再去三中商啦

有時見d書寫住商務出版
係咪都不了？

係呀

可以試吓搵其他版本 eg台版
好多時候封面仲靚啲添

巴打你漏左佐敦文苑同旺角漢榮呀
大學生們 買textbook唔係你幫襯商務嘅藉口

唔好去就唔好去 唔好買 淨借
藝術裝飾下間鋪都ok
但可唔可以應承我
1)唔好用火水魔法
2)唔好推書落地
好多有心作者（雖然出咩事佢哋唔會割蓆），唔好因為出版社就連坐晒啲書同作者好唔好
對有啲人嚟講 書唔係死物嚟 甚至係信仰
你話我垃圾大愛左膠都好 有好多嘢更值得搞

支持罷買，但極度唔支持燒書/書店
永遠歷史上會燒書都係極權主義嚟

秦朝、納粹、史太林、老毛...
總之燒書永遠令人聯想到極權主義，所以大家一定唔可以做

留名

thx 文苑我fc唔到執咗未

支持裝飾罷買
罷埋個出版社

屌執左咁大獲lemme過兩日去睇下

裝飾同埋罷買

我唔肯定咋 因為佢冇FB

早知唔開學術台 開時事台算

支持！

大集團書店仲有灣仔城邦可以幫襯，好好行！

啱啱睇咗好似唔錯

有冇書店會賣中小學教科書?

時不時推一推

搭單問下油麻地個間中南廣場係咪紅底?

其實我見好多比較有歷史或者比較細嘅小書店都冇FB page 想有時間會去行下每區有咩小書店

唔肯定紅唔紅 冇表態

用水裝修

去完可以開個post/ ig記錄下

唔裝修呀 裝飾呀

「緊急」要草船借箭啊！！！

good idea

紅裝飾三中商

幫推
鍾意行書店但唔係成日睇書

買咗先算

隔離有巴打咁講
我去過 個感覺係好舊
所以除非你搵啲絕版書 其他書唔使喺個到買

屋企已經有好多未睇，近幾次行書店都忍咗手冇買

個櫃一日未滿都可以繼續

英文書去book depository 全球免運費
中文書去去台灣誠品 可以香港OK拎

Pishhhh

仲有獨大出版社呀

已經滿瀉到要放地下
但係我會咁就唔買咩 傻啦

中意係金石堂買書寄過黎香港～

會唔會好貴運費 想知道更多

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

個list 有用

求大家聽日
和勇一家，合力三罷！
要做到被罷工嘅情況！

推
買咗kindle就無再入過三中商
之前入去打書釘睇完再去小書店買

Btw之前捐咗超多書去精神書局，老細好好人

罷買咗十幾年，連文具都無幫襯，淨係打書釘

人短嘅關係 我會放床尾

小書店個環境都舒服好多
又會忍唔住買書 三中商行過都冇意欲入去

張床細真係放唔到 對唔住我唔夠櫃係我對啲書唔住

文宣方向係中共壟斷香港出版 潛移默化進行思想控制 我哋裝飾只係為咗對抗中共箝制我哋出版自由 言論自由 同思想自由

建議唔好搞書 因為我哋要爭取出版同言論自由 所以要玩就玩下電線 痴下黨旗 書入面攝下文宣好啦 唔好俾位中共spin走思想控制機器依粒核彈
搞完之後仲有免費國際大型文宣譴責中共思想控制 煲大咗全世界都會知中共已經壟斷咗香港出版業9成 順便推返銅鑼灣書店嘅事出嚟 話俾全世界知中共文字洗腦計劃就嚟成功 香港出版自由岌岌可危

今次係我哋唯一一次機會可以推翻三中商 (aka 中共洗腦機器) 如果成功 就可以改變香港出版俾中共壟斷 (揸春袋)嘅局面

會入去打書釘同啲下追開啲小說有冇出新例如天地堂冇嘢做又咁啱經過⋯⋯
但係買書？不了 更何況我書展買啲都未睇完

罰你得閒就要幫佢地抹塵

書展太多人 我放棄咗 好易衝動購物

對唔住 一定抹到乾乾淨淨靚靚仔仔

衝動購物是常有的事 不過真係好多人 今年淨係行hall1都好多細路同師奶⋯⋯ 有時候會想講其實補充練習唔係呢層

唔鍾意細路 嘈到冇mood睇書
補充練習搞到我大笑咗

實體同電子唔同嘅

序言做member 所有書8折、有貓

係 但有時會唔見咗
睇緣份

對三中商裝飾夠啦
支持本土書店
推

我都好驚啲細路係隔離細聲講大聲笑同埋講埋曬啲以為好有point/好好笑嘅嘢果啲

完全唔識俾反應
覺得同𡃁仔溝通到嘅人好叻
EQ起碼幾好

樓主有心
個map好好用
map同條list既書店係咪一樣架
平時去開誠品
細書店啲書會唔會無咁新？

個map咁啱搵到嘅咋
可能有出入 加加減減咁
細書店啲書反而keep得靚
二手書店例外啦

我既意思係會唔會無咁多新出既書

我睇文哲史唔會
但係我冇追小說

唔會 但每間書店有唔同選書取向
行多幾間話唔定有大發現

未未

以前霸佢個位坐，一摸佢就咬鳩我

支持

仲有, 三中商已入侵各大專院校, 十年前, 只有城大同科大書店係三中商經營, 而家已經入侵埋中大(應該仲有其他)

各位大學生可唔可以諗下計避免大學書店染紅?

我見人通常上網買教科書 其他唔太清楚呢

我見google map 有醫生list，會否參考下，始終用map人多，要幫手出聲

我真係有諗過 但我完全唔識整

如果整就要集合晒所有獨立書店先 再標明邊啲係特別黃
我呢到都未齊
主要想培養左罷買三中商嘅風氣先

要幫手出聲

唔知點入手

深水埗青山道新天書業好多二手書，閣樓嗰層好多好多舊版史學哲學書

我賣過書 食水深
但冇買過書 睇過下下面個層 啲書好殘
完全唔知有閣樓

我見到
有人整咗呢個map,問緊可否加入list

麻煩晒

大書店就去誠品

點解唔將啲禁書內容痴上去 好似習近平二奶咁 痴落其他書度 將其他書都變做禁書 咁咪唔洗用火又用水又夠好睇 又可以宣傳聲援銅鑼灣書店囉

但痴得幾多 喺門口派可能仲好

推！
思想教育係好重要的一環！
我地要保護我地下一代！！！

G持

齊做真文青

樓上書店好得田園平d

唔係喎 三中商好貴
序言做member廿蚊 但兩三本之後已經抵

黃色書店，雖然個名有啲尷尬，但係都必須支持

頂 大笑咗 你唔講都唔覺添

正 淨係識田園樂文榆林

great

大家仲可以上出版社自己嘅網店買
不過梗係揀黃色出版社 好多都黃到發光架

真係好少書 買曬咁濟

去小店啱㗎啦

唔使加密啦

你個名

多謝絲打

page 主表示有黃店就會加/留意
我多數買二手書

Fb page主？

其實唔一定要黃色書店

只要唔好係紅底就得

養成唔去三中商既習慣先

自從幾年前知到之後都冇去買過野

好彩而家有誠品

誠品選書的立場，其實都非常民進黨的心態，

都唔係中立的

但誠品貴 我經過先會買 唔會專登去
台灣太抵

LM 多謝手足

唔使客氣

neo guide hk 新時代消費地圖個呀
下次大家見有漏，幫手話俾用開嘅黃店地圖搞手知

台灣行誠品真係好正

辛苦曬

仲要24小時

開埋今年炸
下個月去hea 下留念

香港出版界CCTVB，齊心反抗洗腦滅聲的三中書商

旺角樂文實而不華，值得去

旺角仲可以一次過行幾間

去虎地真係哂時間
同嶺南以前個書店比，差好遠，而家根本唔算係書店

有冇details 未去過啊

書櫃得幾個，主題非常飄忽，全部發黃似二手，而且好多都係殘體書，似內地生屋企書櫃多啲。完全唔覺係有心搞書店，似打書店旗號用嗰個位搞其他活動

以前書店真係書店樣，有textbook，有其他參考書，擺滿哂好似田園咁

好可惜 咁睇嚟係轉咗唔同學生打理搞到低執咗

推
周同學RIP

只有剩低嘅人「贏」咗場仗先有真相

已留名，讚成！！
有冇人知道邊度有黃店買文具？

我去開深水埗個間

感謝！

用Book depository 好過啦

但幫襯黃色書店可以促進黃色經濟圈

實現會社執左十世喇喎

得英文書

歷史悠久的辰衝都唔提？

睇漏左 sor

係喎
見佢keep住update fb同有活動

誠品ok?

Ok

希望大家幫下黃書店/出版社/作者
呢排好多可能捱唔到落去
冇咗佢地 對香港文化影響好大
黃色經濟圈唔好漏咗佢地

塔單一問
香港有冇書店可以寄黎日本？
有時唔想買博客來

唔識
你可以上香港二樓書店/樂文 個website 問下

Lm

高質post，推！

Push ah
Yellow book stores

push

有冇咩書店係會買到大學教科書？我知道佐敦文苑有賣，佐敦，低數學書少得可憐

#18 個list睇咗未

冇追po sor, thanks ching

Update lihkg未 我置頂咗

係連登search黃色 書局/書店都搵唔到依個post
出返google先搵到

非常有用

有啲出版社有送

ppp

bns 有得送日本
但係唔知 bns 係黃定藍

竟然係咁

細個中意去大眾書局，大個中意誠品

其實台灣個誠品書店應該都ok又多書睇

誠品呢？

非本土 漏咗

漏咗 會貴少少

早排去咗元朗生活書社，好撚黃
附近仲有好多深黃嘅餐廳

心靈同肉體嘅大滿足

開唔開心！興唔興奮！

已經好耐無買 依家買電子書多

不嬲都起誠品買
佢地入嘅書好高質：華氏４５１度、鼠疫、A very short introduction 系列...

幫手推

推 可以買多啲本土書店
但反對裝修三中 因為入面真係賣緊啲好書

講緊裝飾同罷買你係咪冇睇條片講三中商有幾仆街
所謂好書10間都唔知有冇1間有 入貨又有幾多呢

咁啱見到

有無網店

依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

如果係上網買
英文書可以上book depository，
二手書可以上abebook, sparktake搵，
想download書可以去libgen搵
中文書就香港二樓書店（免運費門檻低，同喺博客來買唔會差太遠，可以幫手直接同出版商攞貨運嚟香港）, 次文化堂
台灣：博客來, 金石堂、三民書局（逐本包bubble紙啱哂錫書人，價錢同博客來差唔多，ok便利店取貨）

買書上網買仲好，又平又多選擇，計埋運費都仲平過係個3大垃圾書店到買

係呀 不過有啲小書店可以支持埋黃色經濟圈

咁就要介紹下

上面個list 我highlight咗黃色嗰啲就係

大家去下生活書社啦

可以見到鍾耀華同佢女友

天地好似都係中聯辦啲fd

唔太清楚 會唔會有source

雲海：唔好再屈「天地出版社」；佢唔係三中商，而係100%嘅港資企業

#100 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇晒所有comment 我會幫襯小店先

幫推返上黎

屌你三中商直情係國企，根本唔志在賺錢，班業主應該開天殺價，你慌佢唔會租？

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

重有非三中的連鎖書店

大眾書店
天地書店

同我一樣
多謝絲打整合名單

實現會社都係敵唔過社會現實
早幾年執咗啦～～

我知呀

你

留個靚名買書書

我愛樓主

樓主愛你

我依家連岀版社都會望下先

［急尋人！］

1月1日 銅鑼灣citibank前被捕手足去向

求幫推

戴口罩呀大家

推!!!!

寧願行遠d幫襯大眾都唔會幫襯最就腳既中華書店

可惜呢

去咗？

可惜，聽日去行轉先

冇呀 唔喺香港

大家得閒可以去下

借位一用。

五大訴求呢？機會一瞬即逝，如何掌握？

lm

推呀

mark，其實本土出版業同書店幾難涯落去，最近荃灣又一間本土小書店要結業

港島仲有幾間本土書店以前去過下幾次，名要之後慢慢搵返出黎先，希望大家有需要時多d 去睇下本土書店（手上仲有一堆書未睇完，打算搵日去荃灣間書店結業前多少帶走d 書

【亂世追夢】未畢業先創業 少女開良心書店治療社運創傷 抗衡三中商霸權

輕推

我的書房臭朵，唔好去

真

序言

想睇Witcher 本Blood of the Elves 唔知邊間本土書店有

天地呢?

想請教下各位知唔知有咩書店有賣有關建築/工程嘅書

係咪要專業嗰啲？
A&P Book Centre, Academic & Professional Book Centre | 學術專業圖書中心
可能會有

BookaZine
主要售賣英文書籍

T.H.Lee Book Co Ltd | 天利行

唔肯定 可以去呢兩間睇吓

定係你係想要藝術類嗰啲建築書

誠品書店？

一開始有寫
同埋佢唔係本土

唔上樓上書店都唔知原來有咁多人真係會睇文學哲學書
路過三中商都係見大部分人睇工具書同閃卡書

物以類聚人以群分

上bookdepo買全球免運費

序言真係黃到發金

好多港豬家長重去紅色出版商買教科書。

係呀 想要專業個d 唔該哂

【開卷有益】修身齊家治國平天下：政治家育成reading list

高質巴打推介

612 721 811 831 101 1111 1112 1116 1118

啊

有無FC過？唔係三中商唔代表佢係黃嫁喎

有

推 自從睇咗呢個post之後 留意多咗本土小型書店 成日去樂文同田園買書 個種比書包圍嘅感覺好正 仲要係黃同成日有折 買得開心又慳好多錢

聽到你咁講都好開心
最鍾意實體書可以有比書包圍嘅感覺
呢啲係電子書取代唔到

推呀 新年冇嘢做睇多啲書啦

書中自有黃金屋
亂世重溫品三國

Ok 啦，未算罪大惡極，我就呢半年少幫襯左，因為要清唒屋企D書先。

呢度幾個巴打屌呢間野
我自己經驗覺得佢真係好海鮮價
同埋佢乜鬼都有嘅程度 應該係冇揀過就收書

一半半啦，逢商必奸，佢唔使D計仔，點開到三間鋪。呢幾年D二手書店執過幾間。
海鮮價，如果唔係咩古書線裝書絕版書，例如一本品三國丶村上丶財經書等，你開原價30%-40%就ok 。

你俾佢就要，我而家唔俾了，自己賣自己free。

聽講過話佢要做藏書量最多嘅書店
所以先越開越多開到三間

比書圍住 個人都會開心啲

急招補習義師幫手足！

「你發夢 我補習」義補計劃
就黎考DSE，亦愈黎愈多因為參與運動而犧牲左學業嘅學生手足搵我哋平台求助

最新受助學生數字將近300，但我哋嘅義師數量真係嚴重不足，特別新界區嗌哂救命

希望各位在讀大學生/ 教育界人士/ 讀書叻叻豬嘅連登兒女幫幫手！
行唔到上前線，都起碼救下啲學生

詳情:
[你發夢 我補習]我既願望就係入大學既全部係手足

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

幫推！

推！

每次見到書店執笠就好心噏

pish

Thanks 巴打

突破書廊

佐敦

推下

一早做咗序言member
前幾日喺佢到買咗本Albert Camus薛西弗斯的神話
每次啲政治/哲學書都喺佢到買 好合我口味
同埋好鍾意佢賣二手書個area 間唔中會執到寶
之前買過本 入面仲留低上一手主人嘅字跡
好可愛

序言member真係好抵做
聽住MLA睇就正

係！
我哋個名

成日喺MLA po見到你

呢間好似搬o左

你啱

九龍觀塘駿業里6號
富利工業大廈8樓B室

營業時間：
平日 12:00 – 20:00
星期日 12:00 – 18:00
星期三及公眾假期休息

大埔墟 有文化書局
香港新界大埔大榮里28-32號豐年樓閣樓
賣文史哲書 雖然好多係大陸書

推啊

仲有突破書店、艺鵠

thx

推
要搞本土 先要對本土文化有執著

冇錯

罷買三中商其實一啲都唔難只要唔好貪方便

感謝樓豬整合

Pushhhhhh

Pushhhhh

lm+push

其實序言可以幫手訂書 所以其實完全癭必要幫襯三中商

其實真係唔難
樓上書店平咁多

仲有間二手書店：我的書房

寫咗啦不過最多負評嘅都係呢間

以為大眾都係中資
推

非也

點睇誠品

Marketing做得好

田園

咁佢奶共嗎？

普普通通 有得揀會揀買獨立書店先

Sorry 入黎騎劫下
一班學生整
希望更多人認識佢地

極熱血［MAD］如果光復香港有一首動漫主題曲？

睇咗 好正

獨立》大眾〉誠品

咁誠品書店？

幫推

獨立＞ 誠品

誠品係台灣嘅

大眾都冇撚埋

我屌

大眾

未執啊 前一排仲買過textbook

Thx

其實真係冇諗過會執

啱呀 由細行到大

我係覺得連鎖咁多人行應該唔會執嘅，幫襯獨立書店算啦

想知有咩負評？
淨係聽過呢間書店但未行過任何一間分店

係囉 仲要咁多分店 完全冇諗過會執

你睇吓#68 真係舊 海鮮價 乜嘢書都有
不過都聽過以前中史老師喺入邊執到絕版書

請問屯門有冇黃書店？
無諗過大眾真係捱唔住

立場好似每星期都有個post係由幾間獨立書店分別介紹唔同既書

上星期既Link:(清明堂個part幾好，有個開書店既老豆真係好令人羨慕。。。)

每日都會開立場app睇下有冇新書評

除咗虎地好似唔見有
Google 有間見樂活書緣 唔知執咗未同黃唔黃

我會ig follow 立場文化同唔同書店出版社

呢篇我都有send俾啲表弟妹個呀媽佢哋就嚟悶到發霉

本身啲書店ig都會keep住update入咗咩新書又介紹吓咁都好正

講起書評，其實香港仲有邊度有。。。(online or print)

印象中好似得字花仲有書評既頁面？
Btw,
大家會唔會用douban or goodreads?

除左最出名既牛津，仲有無介紹？

悠長假期

應該執左...

虛詞？無形？藝文青？ 我都唔清楚
通常睇ig 上面有link

Thanks so much =)

呢個ig 都幾好，係影香港睇書既人(mostly English, though)

我有follow

都算係推廣閱讀

推！！！

商務又執兩間，希望獨立書店可以吸納到部分生意

有啲幾好J

次次有書post我都沖入去留link

Is this post turning gay ?

認到既，辛苦哂

唔好同我爭 雖然本土仔仔世界第一

痴撚線 Goodest post

蜂鳥出版社一個鐘頭之前出咗個post介紹獨立書店

推上熱門

邊有咁易 個post越舊就越難

大眾都執撚埋

屌你

正呀喂

嚇親 忽然咁多人

呢啲細書店，小學練習好似唔太齊？

lm + 推

睇pin msg

想投稿小說 大家有無介紹

漏咗灣仔誠邦，樓上書店賣臺灣流行新書為主

推全民抵制三中書舖

Push 愛書人切閱

專登㨂呢個時候插佢一刀

唔開心得到睇住 睇吓結果點先

*唔好開心得咁快住

叫做有個希望

黃色閱讀圈

支持有心人

紙言嗰啲？

原來重光號都有書賣

Good post

內容豐富好正

原來啱啱執

借個位

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

負皮測試？ 有乜嘢令五毒五毛反應咁大？反應咁快？

裏面五毛現哂形，認住班仆街！

金翅大鑊鳥！ 新冠狀病毒疑被植入愛滋病毒基因！

有乜嘢令五毛反應咁大反應咁快？認住班仆街！

之前韓麗珠有係FB講過間鋪就執

得返LingU入面既虎地，而且個邊都幾少書，個書櫃有時仲要唔開

之前好似都有巴打講過轉咗人唔係好掂

巴打點睇

【本土書店聯合書卷】集思廣益，罷買三中商，拒絕紅色書卷

依家睇

好正嘅書店，連隔離緊嘅客都會照顧埋

雖然好遠，但開返之後要搵時間去幫襯下

係呀 好好人 唔好不推文

sorly手快㩒慣咗

Pushhh

推
謝謝你

估唔到駱以軍會照抄學生既故事，放係自己既書到，仲要唔肯認錯

之前明朝既書評事件已經有一種估唔到佢係咁既feel

聽嗰個人但係冇睇過佢啲書
啱啱睇咗呢篇講呢單野

依家件事就咁冇咗下文 由得佢？
前後輩文化真係好戇鳩
追究實俾人話得罪其他前輩
都道咗歉啦仲想點/ 抄你係睇得起你
唔追究真係好唔gur
點解唔使抽返篇文出嚟/ 加返原作者個名落去

我只係睇過佢寫家庭個類(同埋佢個千字文FB)
對佢印象一直係文筆魔幻既熱血傻大叔

就算聲明一開始出個陣我都覺得佢唔係太大問題,但睇埋原作者今晚個post,原來佢比人叫左好幾次都唔想道歉，咁就真係。。。

大佬文化係難搞，但另一方面係有少少羨慕台灣既文學仲係一個相對穩健既產業(文學獎多到三十歲之前幾乎可以靠獎金為生)，唔似香港

台灣個種文化風氣保持得幾好 好羨慕
同埋人哋個政府真係會投資落去

佢哋政府睇重文化，可能國家都需要用文化建立國民共同身份，香港就完全另一條路線

你近期有無咩書推介?
我睇左之前雙年獎個本得獎散文，不帶感傷的回憶，睇完之後只覺得係輕描淡寫大作家大學者既日常瑣事，唔知有咩咁值拎獎

最近淨係睇咗一大堆廚藝書食譜書
同埋一本人哋推介嘅村上春樹長篇小說
自己睇完又係冇話好鍾意

增進廚藝都好重要既

村上邊本?

沒有色彩的多崎作和他的巡禮之年

我同你睇法差唔多，都算印象正面既
雖然我依家淨係記得疑似hehe情節同芬蘭車站

係 仲有啲情節解讀唔到 唔知點解要咁寫
不過我個friend話村上啲書都係咁上下
人生都唔係樣樣野解讀到

agree,佢係咁
(只係睇左四本,歡迎其他人講下)

或者都可以話係記憶同溝通既種種困難

有一兩本好似上年出
三折

我之前淨係睇咗啲短篇
有啲長篇買咗未睇

我都唔清楚 應該係舊書

「解悶工廠」 點解還押抗爭者仲睇到連登？

好癲 隔離已經有呢啲咁嘅人

希望你唔係買左刺殺騎士團長

其實佢無講錯既

同埋明朝出事個一章真係講緊一班鍾意書既人係到分享故事

睇返原作者一開始寫比駱以軍既信，實在係太含蓄，真係有一種完全可以唔回既感覺。。。而駱以軍個人個陣又真係病，成件事既處理係有問題但我覺得叫做可以理解

唔係呀 點解咁講
呢本書最有印象係書展俾人分做三級

但呢種死忠一口咬定乜嘢一定唔係有心嘅好痴線點解可以講得咁肯定

第一步不如呼籲學校咪撚再送三中書卷

你有冇入過嗰個post討論？

唔係咁簡單一句半句嘅事

學校我唔敢講 老師一定有黄
張書卷唔使講d咩口號，我剩係要三中以外

一齊推到有人搞為止

都唔係咁簡單 入面討論咗啲現實問題

簽約贊助人果d冇得搞，尤其紅色資本

有人話序言有書卷 但始終目標客群唔夠大眾

有d野係一步一步咁黎

以為睇書睇專訪睇對談就可以認識一個人既天真幻覺讀者盲點

原來香港仲有咁多書店，多謝樓主整理！

忍唔住笑
從來都唔係好理解呢種追偶像心態

序言/aco 常客push

【抗緊疫仲有冇得抗爭】和你做文青！

幾有心

麻煩推上熱門，因為我搵到10個白宮聯署

好post竟然依家先睇到

呢間真係好傳奇

一個學者決定出家，之後佢既學生以佢同其他學者既書開一間，hmm, reading room? At Causeway Bay???

佢咁寫囉
打書釘是全港第一家人文圖書館，藏書由四名本地退休教授捐出，內容涵蓋性別研究、文化研究、城市研究、香港研究、文學、哲學、電影。

Tui

想問下呢個網上書店，可信?

就咁睇冇乜問題 應該係新書店

Ok 👌🏻

如果想買現代文學研究嘅書，e.g.黃德威教授嘅書可以揾咩書店..

thx巴打整合幫推

序言大機會有
Kubrick 小息 開益個啲可能有 要自己睇下
最後可能誠品

Thx巴打
推

以前灣仔碼頭有間二手書店
未等到有船果時可以去尋寶
果度環境又靜又少人行
可惜已轉手變甜品鋪

通常啲小店大唔大？係咪大部分書都有架
因為我驚得文學類

▶️▶️▶️香港本土書店list ◀️◀️◀️

歡迎周圍share

樓主黃書店list有心!

屬於香港人嘅書店

手足想睇書，書本交流區。 麻煩各位手足幫幫手

Peter帶大家認識下商場逃生設備

開咗新post
屬於香港人嘅書店

已bookmark